散文［健身房］

第一次寫文，希望大家比點意見

同天拍照，圖文並不相符

每逢夏季都會有一堆季候鳥來到健身房，他們迫不及待地想燃燒過去11個月放肆飲食所得來的脂肪，來使兩個星期後的船河時比較不像一條海豚或是一條塞在鉛芯筆的香腸。
他們在扭動身體，拿著那不符合自己體重的槓鈴，做著在youtube火紅的健身教練所傳授的7分鐘腹肌撕裂大法，當他們完全沉醉在自己的世界，耳機裏的音樂去到最澎湃的那個音調時，一把聲音把它從水裏拉出來
：[先生，你個動作唔係咁啱喎]

健身教練
身高一米八八
清一色比比鳥頭，完美的胸肌
均稱的二頭肌與三頭肌
大腿四頭肌在運動短褲裹也能感受到他的力量，再配上一件外國名牌子的運動貼身T恤，用他覺得最友好的語氣說道
：[你咁樣做好容易整親，不如你過嚟我教你一個比較容易嘅動作？]
雄偉的身體背後，每個月拿着底得可憐的底薪，貼身t恤下的肌肉包藏著一顆充滿傷疤的自尊心，他們每天都會被拒絕無數次，被無視，被不屑一顧，想來心理狀態也不會太好，彷彿只剩下這一身肌肉鎧甲可以保護自己，然後對着自己說
[搞掂埋呢個呀太今個月終於到數啦]
為了能夠開單，交談間要帶點淡淡的溫柔，岩石般的胸肌要緊貼她鬆垮垮的背部
[用力時間呼氣，放鬆嘅時候吸氣
係，大力呼氣，感唔感受到個離心收縮呀？係啦，大力呼氣，快上慢落，係啦無錯啦]
溫柔地在她耳邊呼氣說話，消費者不知道是因為過度用力，還是他那輕輕的耳語，令她口中發出嬌嗲的昵暔，兩個人合作做着同一件事，雙方感受都會很不一樣，無論是運動還是交配還是相處。
活塞運動還在繼續，用家買得你鐘你就要保持笑容，曾經有個老屎窟同我講過一句說話，做得雞就唔怕柒大，哩句說話看似粗鄙不堪，但卻包含著無盡至理，更包含着港人的心酸，斯文啲講，條路自己揀仆街唔好喊。

一個小時好快過去，唔知呀太係已經爽夠，定係仔仔服侍得唔好，今次無加鐘，阿Sir都準時放工，雖然賺小幾百，但不用繼續這厭惡性的工作， 也不算是一件壞事。
教練把最後一個工作做完，就是和客人約定下次上課時間，課堂當然上得越多越好，學生能夠更加熟練動作，教練也能得到大筆大筆的學佣金。
望着他們相依離去的身影，器械下只剩下一灘不知道是否汗水的液體，和那特別的歡愉味道，我也不禁慨嘆一聲生活艱難
我也算是一只[老鳥]，老鳥的意思是在這個地方有了一定的年資，一個星期總有固定的幾天固定的時間呆在這裏，當然要對健身和身體肌肉有一定了解
老鳥和老鳥之間有一定的聯繫，因為健身是一種生活習慣，是一種超級長期的運動，要訓練飲食休息都有一種講究和規律，我們通常會固定一個時間來訓練，說白一點就是上班前來還是下班後來，沒有辦法，香港人的工作時間就是長， 所以每次去到健身房的臉孔次次都差不多，每只老鳥都有一個他自己不知道的外號，好像[紋身嗰個師兄][叫得好大聲嗰個阿叔]同埋[少年地中海]等等，好讓我自己析別這一堆每天都見的陌生人，雖然見面的時間很多，但是交談的次數甚少，通常的對話都是[師兄今日操咩呀？][師兄介唔介意幫手逗兩下][師兄食開邊隻奶粉？]
大部份老鳥都非常有禮貌，我們都默默地跟著這個健身房規矩去做着自己想做的事，雖然從來沒有人定規劃，但我們都不想破壞這讓人感到舒服的的距離。
距離永遠是美好的，大家都把自己包裝得很美好，很吸引，把醜陋的都藏在你所看不到的地方，如果你堅持要向前行，可能打開的只是一個爛蘋果，甚至是一個讓人流淚的醜陋洋蔥，所以千萬不要碰它，請把雙手盡全力地伸向對方，用你的眼睛唱出一句一句帶着愛意的歌詞，讓對方明白你想把她的心融化，但剩下那0.03的距離千萬不要碰觸，否則就是條路自己揀仆街唔好喊。
Leg day
今天是Leg day，令人絕望的Leg day
做重力訓練通常都是有一個循環菜單，大致上包含四組肌肉，胸肌，背肌，膊頭和腳，手臂小肌肉和腹肌暫時不說，你喜歡可以隔天做，但大致上都是跟着這四組肌肉的循環菜單去做，今天是Leg day
我會叫自己做fucking chicken leg，
上身肌肉量比較大，然後用兩支火柴支撐着身體，我是這一個月才開始關注自己的大腿肌肉，其實都是想看起來上下身均稱一些
來到深蹲架下，調校好適合自己的重量，背好槓鈴，
心裏數著1 2 3 起！
槓鈴離開深蹲架瞬間
大腿，腹腔，背部立時感到重量！
蹲下！注意膝頭不可以過腳尖
挺胸收腹！吸氣落，大腿和小腿成90度，呼氣，上！
腳踭用力向上撜
直至小腿和大腿成一直線
重複10至12次為一組
大約做四至五組為完成一個動作
槓鈴重量的設置大約是做到第八至十下期間剛剛好脫力，太輕會對肌肉刺激不足，太重會使身體不能夠負荷，導致肌肉伸展次數不夠，甚至受傷。

我們都在找那一個[點]，一個對的重量，一個適合自己的那一個[點],一個位置，把自己放在那一個點會對自己最好，太輕鬆會作無用工，太冒進會使自己受傷，那輕和重就是一個[點]
有人說過[每個人都是天才。但如果你用爬樹能力來斷定一條魚有多少才幹，牠整個人生都會相信自己愚蠢不堪],先選擇爬樹還是游水也是一個[點]
一組過去，為了使付出勞力效果最大化，我挑選了一個合適的重量，然後蹲下去，10下很快過去，我放下槓鈴左喘氣，大腿肌肉開始短暫脫力，我知道這才是剛開始，後兩組才是開始，這就是我討厭Leg day的地方
深蹲，硬拉，平臥推舉是三大王牌健身動作，分別訓練大腿，背部肌肉和胸肌，深蹲是全身肌肉參與最多的動作，也就是最痛苦的動作
第三組，背部貼在槓鈴上，身體已經開始疲累，腦袋開始不斷拒絕負重，就好像上刑場一樣，
1 2 3 起！
大腿首先感受到壓力，蹲下！
呼！吐氣！上！
大腿後肌肉開始感到酸軟
再蹲下，蹬！
有一點想大便的感覺

蹲下，蹬！
有一點頭暈，血液都集中在大腿，
蹲下，用力，蹬！
十下過後，我不顧儀態地掉下槓鈴，金屬槓鈴與支架碰撞產生強烈的聲響，[BOMB!!]
我伏在地上粗喘着氣，有點噁心，有點想吐的感覺
放心，一切反應都是正常的
頭暈，想吐，有便意，都是深蹲的正常反應，所以我討厭，但是不能夠拒絕，我知道這些都是對我自己好的。
半分鐘後，我重新站起來，我知道組與組之間不能夠休息太久，最理想就是停頓45秒
連休息都是奢侈的
背部貼上，再起！
痛苦，我能夠清楚地感到大腿肌肉的膨脹和撕裂，
再蹲下去，呼！
大腿已經通知我它到了極限
酸痛的感覺不停叫我停止動作
還有三下，大腿小腿再次成90度，
呼！提肛，一定要提肛，
因為我怕會把昨天的早餐都從菊花噴出來，
愛健身都都是自虐狂，能夠從痛苦中產生到快感
呼！已經是需要用意志力去支撐，動作都快變形，腳尖借力，身體變得有點不平衡，
最後一下，呼！
大腿小腿成90度，固意停頓半秒，
感受肌肉的拉扯，蹬！
身體站直，急不及待地放下負重，
回頭看一眼地下的汗水，
痛苦過後就是滿足，
扶着欄杆落樓梯離開，
大腿酸軟得想跪下來
明天還要繼續操練，令人高興的是
今天又比昨天進步了

留名。 巴打加油

散文係無人會睇？定係我寫得好悶

原來無人睇係好灰

加油

雖然我覺得leg day 係會上癮